iPhone XR評測 它比XS便宜在這五個地方

2018年10月29日07:45

肅靜！肅靜！iPhone XR的全面評測來了。

我知道，對於這款機器，你的肚子裡藏了滿滿的槽點，我來一一幫你解決掉。看完這篇文章，你將解鎖以下技能。

1、iPhone XR配備的720P解像度顯示差嗎？差多少？

2、iPhone XR為什麼有大黑邊？黑邊有多厚？

3、單鏡頭成像比雙攝手機差嗎？和前代iPhone X相比呢？

4、沒有3D Touch，影不影響使用？

5、雙卡雙待是如何顯示的？

廢話不多說，趕快跟我一起揭曉謎底吧。

外觀：屏幕尺寸足夠大 大黑邊是其痛點

確實，大面上來講，iPhone XR沒有太多突出的亮點，先來從外觀上開始分析。

包裝附件方面，iPhone XR並沒有什麼可說的點，依舊是祖傳的白色外殼，正面是iPhone XR的證件照。附件部分則是附贈了一條Lightning接口的耳機，這代iPhone取消了贈送3.5mm耳機轉接器，這樣的做法也是為了穩固自家耳機的銷量。

擔心的網友們
擔心的網友們
網友調侃：送給女朋友一部iPhone XR，不看正面的圖片，只看包裝，女朋友還以為我送的是iPhone 6呢。

iPhone XR包裝
iPhone XR包裝
充電器的功率和往年一樣，依舊也是祖傳的5V/1A，Apple今年在充電上的止步不前的行為也成為了網友吐槽的焦點。具體的續航表現我會在後面為大家提到。

驚訝的網友們
驚訝的網友們
網友調侃：iPhone XR的充電器沒有得到提升，天哪，難道我又要插著充電器玩手機了？

充電器配置沒有變化
充電器配置沒有變化
多種配色選擇也是iPhone XR的亮點所在，iPhone XR提供6種機身顏色，今年Apple帶來的誠意讓很多年輕的果粉為之心動。

iPhone XR首發採用五種配色
iPhone XR首發採用五種配色
黑色、白色、藍色、黃色、珊瑚色和紅色，像花兒一樣多彩綻放，足夠讓你“挑花了眼”。

iPhone XR
iPhone XR
此外，因為玻璃材質的元素，194g重量的iPhone XR要輕於去年202g的iPhone 8 Plus，並且得益於全面屏的加入，iPhone XR的整體機身要小於iPhone 8 Plus，但是屏幕顯示面積要大於後者，高屏佔比的應用也是iPhone XR特點，當然這點XS也具備。

今年的iPhone XR創造了兩項歷史之最：機身歷史最厚和黑邊歷史最寬。沒錯，iPhone XR依託於8.3mm的厚度也成為了iPhone 4以來最厚的iPhone手機。

iPhone XR依託於8.3mm的厚度也成為了iPhone 4以來最厚的iPhone
iPhone XR依託於8.3mm的厚度也成為了iPhone 4以來最厚的iPhone
然後再來說說邊框。iPhone XR擁有比iPhone 4，更寬的邊框，紮眼一看確實有些“反Apple”。

iPhone XR對比iPhone 4邊框，iPhone XR確實要更厚
iPhone XR對比iPhone 4邊框，iPhone XR確實要更厚
是的，iPhone XR存在大黑邊的現象也是網友吐槽比較多的地方。 “iPhone XR的大黑邊真噁心，這跑馬線，都可以跑馬啦”。實際上，這並不是Apple公司故意要這麼做。

自黑的網友們
自黑的網友們
網友調侃：這大黑邊也省著我去買手機殼了吧。

乾貨在此：iPhone XR的黑邊為什麼要設計的這麼厚？

眾所周知，iPhone XR採用了LCD屏幕，並非擁有XS的OLED屏的自發光特質，需要有一個BM導光板遮擋一下漏光的現象。

而導光板只是為了讓屏幕發光發亮，如果沒有BM區遮擋或是BM區太窄，擋不住光線，那麼導光板在讓屏幕發光發亮的同時也會有光線漏出屏幕外面，其實就是我們平時說的屏幕漏光了。

可能正面看不太明顯，但從側面看屏幕，嚴重的話可能會在屏幕上出現明顯的光暈，看著很不舒服。所以說，大黑邊的存在是種迫不得已的行為，而並非Apple故意的。

再來說說其他設計，包括iPhone XS在內，今年的iPhone整個ID外觀方面大致與去年的iPhone X相仿，在這個Android千元機都可以將劉海越縮越小的年代，保留寬大劉海的做法確實讓人覺得有些不地道。

Apple為iPhone XR提供多種配色，這種做法從視覺上來看，也確實可以抵消邊框的大小，讓黑邊看起來沒那麼大，所以想買iPhone XR的小夥伴儘量選擇其他非黑色的顏色。

乾貨在此：儘管是解像度720P的屏幕 通過軟加優化依舊出彩

另一個槽點則是屏幕了，解像度上，iPhone XR為1792 x 828，明顯劣勢於iPhone XS Max的2688 x 1242，甚至低於屏幕尺寸更小的iPhone X（2436 x 1135）和iPhone 8 Plus（1920x1080）。因此，很多人嘲諷Apple為XR的屏幕配置是千元720p水準。

憤怒的網友們
憤怒的網友們
網友調侃：不知道Apple的專家們這次是玩的什麼鬼，6.1的屏幕居然比5.5的老機型解像度還低。

肉眼無法甄別iPhone XR像素的差距
肉眼無法甄別iPhone XR像素的差距
實際上，iPhone XR的顯示效果與主流旗艦手機並沒有太多差別，為什麼這麼說呢？我為大家解釋一下。屏幕上顯示的內容多少並不完全取決於解像度的絕對數值（物理解像度），還和軟件層面上優化的像素有關（邏輯解像度）。

iPhone XR對比iPhone XS Max（圖片引自Apple官網）
iPhone XR對比iPhone XS Max（圖片引自Apple官網）
通俗的說物理解像度是硬件所支援的，邏輯解像度是軟件可以達到的。通過軟件優化，iPhone XR和iPhone XS Max 具有相同的邏輯解像度（414×896pt）。

關於這塊720P的LCD屏幕，官方介紹它是iPhone歷史上最先進的LCD顯示屏。Liquid視網膜顯示屏在工藝上有所突破，做到了足夠大，此外在色彩精準度也更加準確。

並且還擁有廣色域、原彩顯示（六通道光傳感器能夠根據周圍環境光的色溫來精細調節屏幕的白平衡，讓屏幕上顯示的圖像看來就像在印刷品上一樣自然，眼睛會感到更舒適。）等特性。

為了進一步觀察兩款手機在解像度上的差距，我們使用了目前行業較為先進的解像度檢測器來觀察像素點的排布。

測試前我們將兩款手機的亮度調到一直，並且均對準短信中的“息”這個字。

iPhone XR對比iPhone XS在視覺上差距並不明顯
可以清楚的看到，iPhone XR是RGB子像素的排列方式，而iPhone XS是圓狀的Pentile像素排列方式，這也是OLED獨有的排列方式。觀察後發現，兩者還是有一些細微的差距，iPhone XS要比iPhone XR呈現的畫面更加細膩，清晰。

說到底，這是使用顯微鏡放大5倍後的差距，正常使用的情況下兩款手機的區別並不大。

在我的3天使用時間里可以感受到，無論我在上下班的地鐵或者宿舍追劇，或者和朋友一起暢玩遊戲，都能給我帶來不錯的視覺感受，色彩上與市面上大多旗艦都旗鼓相當。

網友調侃：實時上低ppi也是有好處的，畢竟續航變強了呀~（編輯強行解釋：理論上ppi越高畫面越真實，對眼睛的傷害也越小，因此ppi越高越好。）

如何評價iPhone XR的外觀和屏幕？

首先確認一點，iPhone XR作為一款主打性價比的產品，它的售價要低於iPhone XS，其中的差價主要節省在了外觀及屏幕上，因此眾人吐槽iPhone XR的外形也是理所應當。

話說回來，當代的Android旗艦湧現了很多窄邊框、短劉海的旗艦手機，iPhone XR的不作為確實令人唏噓。

iPhone XR
iPhone XR
屏幕觀感而言我建議網友不要過於在意參數，這點可以參考iPhone常年增長較小的相機像素。

首先，LCD屏幕能夠做到四邊等寬，實屬當代業界的佼佼者，關於ppi較低的問題，可以參考當年同樣較低的iPhone 8 Plus，像素級顆粒的差距肉眼很難去甄別。

乾貨在此：iPhone XR的信號搜索要比iPhone XS更強

底部，iPhone XR區別於iPhone X，少了一條開口的天線基帶，兩邊的揚聲器也得到了對稱。

原因也在之前的文章中說過，考慮到去年的iPhone X曾因為使用Intel基帶的網絡性能要弱於高通基帶機型，從而引發了不小的爭議，因此這代iPhone XS/XS Max通過增加開口用於加強信號搜索。

可以說，iPhone XR的信號搜索能力不亞於iPhone XS。

為樂進一步檢測兩款手機的信號強度，我拿著兩款手機來到了電梯里進行測試。

來來回回進出電梯五次，我發現，正常環境下，兩款手機的信號格數是相同的，和大多手機一樣，都是滿格狀態。而上了電梯，在關閉電梯門後，個別情況iPhone XR要比iPhone XS少一格信號。

畢竟iPhone XR並沒有採用和iPhone XS/XS Max相同的4x4 MIMO天線，而是採用了標準的2x2 MIMO天線設計，這種表現我們也能夠接受。

乾貨在此：iPhone XR的輻射在安全範圍內

網絡上傳聞，今年的iPhone手機的輻射都很高，實際上不管是iPhone XS系列還是iPhone XR，輻射均在安全範圍之內。

什麼是SAR特定吸收率？

計算輻射擁有很多種方式，主要涉及到的概念便是SAR特定吸收率。Apple官網有個較為詳細的解答：AR是指人體吸收射頻能量的比率。在采樣組織平均超過1克的國家或地區，SAR 限製為1.6瓦/公斤。

下面來看看，Apple官網對於2018年發佈的新品iPhone，所寫出的SAR特定吸收率是多少：

iPhone XS――SAR特定吸收率指標（圖片引自Apple官網）
iPhone XS――SAR特定吸收率指標（圖片引自Apple官網）
iPhone XS Max――SAR特定吸收率指標（圖片引自Apple官網）
iPhone XS Max――SAR特定吸收率指標（圖片引自Apple官網）
iPhone XR――SAR特定吸收率指標（圖片引自Apple官網）
iPhone XR――SAR特定吸收率指標（圖片引自Apple官網）
可以看到，官網給出的數據中，iPhone XR的0.400W/kg要大於iPhone XS的0.294W/kg及iPhone XS Max的0.240W/kg。當然了，這些都屬於正常輻射範圍之內，為了信號搜索增強的一丟丟輻射也無可厚非。

相信“披著手機外殼的軟件公司”的實力

iOS設備一直將閉源系統的A系列處理器作為Apple設備強於對手的“本錢”，往年，Phil Schiller（Apple公司高級副總裁）都會用誇張的手法稱讚iPhone的CPU及GPU，今年，Phil Schiller將吹捧的對象轉變為機器學習（CoreML）及神經引擎（Neural Engine）的9倍性能提升。

往年“A”處理器升級幅度
往年“A”處理器升級幅度

發佈會沒有提到的，便是A12的CPU性能提升也是多年來幅度最小的。

相對於CPU和GPU層面，AppleA12最大的特點在於搭載了一顆致力於人工智能表現的Neural Engine，共有8個核心，具有機器學習、多精度支援功能和智能計算系統，相對於上代69億次計算/秒的計算能力。

Neural Engine每秒可進行5萬億次計算，搭配ISP、深度引擎、安全隔區、視頻處理器、視頻編碼器、存儲控製器等部件，智慧化程度獲得了極大提高。

機器學習（Machine Learning）是Neural Engine最重要的功能之一。AppleA12的CoreML開發庫的學習能力是上一代的9倍，但其功耗卻只是上一代的1/10。它的智慧化不僅僅體現在Siri功能的靈活多樣，還體現在拍攝、AR、遊戲（動作追蹤和圖形渲染等）和Face ID等方面。

在遊戲方面，機器學習所帶來的動作追蹤與圖形渲染能力使得大型手遊可以做到光線隨物體運動而改變，渲染效果非常感人。

廠商的PPT參數大戰，對於我們消費者而言，還是“不看廣告看療效”，看下遊戲實測：

AppleA12處理器在王者榮耀遊戲體驗時保持長時間流暢
AppleA12處理器在王者榮耀遊戲體驗時保持長時間流暢
王者榮耀5V5排位模式環節，可以達到平均60幀左右，團戰的時候最低幀率也能夠維持在57幀左右，這要比同價位大多機型表現更穩。

《絕地求生 刺激戰場》幀率穩定在38幀左右
《絕地求生 刺激戰場》幀率穩定在38幀左右
（值得注意的是，因為iPhone XR少了3D Touch，所以無法像iPhone X/XS一樣用重按和輕按來進行快捷開槍）

在其他幾款對GPU性能要求相對較高的《絕地求生 刺激戰場》里，iPhone XR要比iPhone X更好，高清、抗鋸齒、陰影全開的情況下，平均38幀，室內可以達到38-40的樣子，但到了室外基本都在34-35左右。

王者榮耀平均幀率刺激戰場平均幀率崩壞3平均幀率iPhone X5933

30

iPhone XR593830

跑分情況，跟大家解釋一下，由於iPhone XR系統緣故，暫時無法進行安兔兔跑分，所以我只跑了Geekbench。

因為採用相同的處理器，從跑分對比來看，無論是單核能力還是多核處理能力均和iPhone XS Max基本相同，看來iPhone XR在性能上絲毫沒有縮水，具備與iPhone XS相同的高性能能力。

雙卡雙待的三個不得不知的問題

只有大的XS Max支援雙卡雙待，而iPhone XS並不支援的做法令我們唏噓，而iPhone XR的搭載則為很多追求性價比，並且習慣用雙卡的用戶帶來了一道曙光。iPhone XR為國行版用戶定製了雙卡雙待功能。

關於雙卡雙待，我要解決網友問的最多的三個問題

首先我們要驗收的是雙卡雙待功能。iPhone XR採用了和XS相同的物理雙卡槽的方案，用戶可以在正反兩面來放置SIM卡。

自然，除了硬件層面的支援外，iPhone XR在算法層面也能夠支援雙卡雙待。當然，iiPhone XR的SIM卡槽配備有橡膠圈，可以防水。雙卡雙待是這幾個驚喜中最值得期待的。

低調的IPHONE

可以參考當年同樣較低的iPhone 8 Plus

佢真係唔識架喎

無圖真係唔想睇

笑左 甘姐係買XR以上級數果D友係豬 不如等我蕳單講 其實拆解以上嘅裝飾分析 例如：1080p VS 720p當然吾細心睇係吾覺有咩分別 但係兩者一比就有好明顯嘅分別 等同XR VS XS max 對比之下就會有好明顯嘅分別

Too long didn’t read
飛機文定咩？
去apple 睇xr 真係重到仆街 出黎真係比窮撚充大頭買

即係有幾闊

買xr點解唔買xs而家大減價